{
    "question": "peraturan itu berlaku bagi seluruh mahasiswa tanpa kecuali .kejanggalan kalimat tersebut akibat penggunaan kata\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata ITU yg membuat janggal</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-arti-manfaat-524",
            "question": "Apa arti manfaat. ???\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut KBBI <strong>M</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>g</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>e</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manfaat adalah berfaedah bermakna,berguna , berkhasiat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "otak-mati-dicirikan-dengan-hilangnya-reflek-batang-otak-fungsi-o-757",
            "question": "otak mati dicirikan dengan hilangnya reflek batang otak, fungsi otak dan pernapasan pada pasien koma. Diagnosa apa saja yang muncul dan apa saja intervensi keperawatan nya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Penilaian refleks batang otak dilakukan untuk menilai fungsi dari batang otak sendiri. Berbagai macam hal yang dapat dinilai, antara lain:</p><p></p><p>refleks cahaya (seharusnya pupil mata mengecil apabila disinari cahaya)</p><p></p><p>refleks kornea (seharusnya ada pergerakan kelopak mata saat kornea mata disentuh dengan kapas)</p><p></p><p>refleks batuk dan muntah</p><p></p><p>pergerakan bola mata setelah liang telinga dialiri air dingin</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "katanya-yg-tepat-menanyakan-keadaan-prilaku-atau-penjelasan-isi-t-928",
            "question": "Katanya yg tepat menanyakan keadaan prilaku atau penjelasan isi teks adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Kata tanya adalah kata yang dipakai dalam kalimat tanya.</p><p></p><p><strong>Fungsi kata tanya</strong></p><p></p><p><strong>O1. Kata tanya \u201cApa\u201d:</strong> Untuk menanyakan benda atau sesuatu, keadaan atau perbuatan, dan segala sesuatu yang berkaitan dengan isi atau pokok bahasan.</p><p><strong>O2. Kata tanya \u201cSiapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan orang atau pihak yang terlibat.</p><p><strong>O3. Kata tanya \u201cKapan\u201d:</strong> Untuk menanyakan waktu terjadinya sebuah peristiwa atau kejadian.</p><p><strong>O4. Kata tanya \u201c(Di, Ke, Dari) Mana\u201d:</strong> Untuk menanyakan tempat berlangsungnya suatu peristiwa, lokasi yang akan dituju, tempat yang sedang digunakan atau yang telah didatangi.</p><p><strong>O5. Kata tanya \u201cMengapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan sebab atau alasan suatu peristiwa terjadi.</p><p><strong>O6. Kata tanya \u201cBagaimana\u201d:</strong> Untuk menanyakan keadaan atau kejelasan tentang sesuatu hal, cara atau proses pengerjaan sesuatu.</p><p><strong>O7. Kata tanya \u201cBerapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan banyak, jumlah atau satuan.</p><p></p><p>Dengan demikian, jawaban yang  tepat adalah <strong>bagaimana</strong>.</p><p></p><p>n : <strong>semoga membantu yya</strong> :) </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-alat-musik-petik-814",
            "question": "Sebutkan tiga alat musik petik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat musik petik barat; gitar klasik, gitar Spanyol, harpa. Alat musik petik timur; cak, cuk, sitar, kecapi, sasando.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>Kecapi </li><li>Gitar </li><li>Sasando</li></ul><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-bahasa-mentawainya-tile-apa-208",
            "question": "Arti bahasa mentawainya tile apa? \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bahasa Mentawai, adalah bahasa yang dipakai oleh etnis Mentawai di kepulauan Mentawai, yang berada di pantai sebelah barat Sumatra .</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ide-pokok-biasanya-terletak-didanparagraf-156",
            "question": "Ide pokok biasanya terletak di..........dan.............paragraf",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>awal dan akhir paragraf.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>ide pokok biasanya terletak di awal dan akhir paragraf</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>semangat belajar:D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex] \\green{jawaban  + penjelasan}[/tex]</p><p>Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Izinkan saya untuk menjawab pertanyaan ini. Maaf kalau jawaban saya kurang memuaskan atau tidak sesuai dengan keinginan anda. Kali ini saya akan menjelaskan tentang ide pokok / gagasan pokok. Simak penjelasan berikut ini !</p><p>-----------------------------------------------------------</p><p>Ide pokok atau gagasan pokok adalah gagasan yang menjadi dasar pengembangan sebuah paragraf ( kalimat pengantar untuk membuat sebuah paragraf ). <u>Gagasan</u><u> pokok</u><u> </u><u>biasanya</u><u> </u><u>letaknya</u><u> </u><u>bisa</u><u> di</u><u> </u><u>awal</u><u>,</u><u> </u><u>di</u><u> </u><u>akhir,</u><u> </u><u>atau</u><u> </u><u>di</u><u> </u><u>awal</u><u> </u><u>dan</u><u> di</u><u> akhir</u><u> paragraf</u><u>.</u> Ciri gagasan pokok yaitu kalimat\u00b2 yang terdapat dalam suatu paragraf hanya terfokus pada isi dari topik paragraf.</p><p></p><ul><li><strong>maaf</strong><strong> kalau</strong><strong> salah</strong><strong> </strong><strong>_</strong><strong>/</strong><strong>\\</strong><strong>_</strong></li><li><strong>no</strong><strong> copas</strong></li><li><strong>semoga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-berikut-yang-benar-adalah-1-konveksi-adalah-perpindahan-pan-754",
            "question": "Yang berikut yang benar adalah     1, konveksi adalah perpindahan panas tanpa zat perantara\r\n2, konduksi terjadi saat naiknya suhu ketika direbus\r\n3, radiasi adalah perpindahan panas dengan zat perantara\r\n4 panas matahari sampai ke bumi melalui radiasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>4</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Panas</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ma</em></strong><strong><em>tahari</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>sampa</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ke</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>bu</em></strong><strong><em>mi</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>melal</em></strong><strong><em>ui</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>radiasi</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em><u>maaf</u></em><em><u> </u></em><em><u>kal</u></em><em><u>au</u></em><em><u> salah</u></em><em><u>:</u></em><em><u>)</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-menyambut-hari-sumpah-pemuda-kamu-harus-bisa-mengambil-hik-669",
            "question": "Dalam menyambut Hari Sumpah Pemuda, kamu harus bisa mengambil    hikmah yang terkandung di dalamnya. Salah satu hikmahnya yang sangat \r\n\r\npenting adalah semangat persatuan. Bangsa Indonesia yang pada waktu itu \r\n\r\nsedang menghadapi penjajah Belanda perlu bersatu untuk menghadapinya \r\n\r\nsecara bersama-sama. Karena itulah disepakati bersama untuk mengucapkan \r\n\r\nikrar sebagai kebulatan tekad di dalam mengusir penjajah Belanda yang \r\n\r\nselama itu telah memorak-porandakan kehidupan bangsa.\r\n\r\nSoal : A. isi topik tesk di atas\r\nB. apa ada teks persuasif/ajakan \r\njika ada sebutkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>PEMBAHASAN</h3><p>A. Isi topik dari teks diatas adalah <strong>hikmah yang dapat diambil dalam rangka menyambut Hari Sumpah pemuda</strong>.</p><p><em>\u27a5 Penjelasan: Dalam teks tersebut menjelaskan mengenai hikmah-hikmah yang dapat kita ambil dalam rangka menyambut Hari Sumpah Pemuda. Hal ini ditandai dengan kalimat awal paragraf tersebut, \"Dalam menyambut Hari Sumpah Pemuda, kamu harus bisa mengambil hikmah yang terkandung di dalamnya,\" dan dilanjutkan dengan penjelasan hikmah-hikmah tersebut</em>.</p><p></p><p>B. Teks persuasif atau ajakan dalam teks tersebut adalah <strong>\"Dalam menyambut Hari Sumpah Pemuda, kamu harus bisa mengambil hikmah yang terkandung di dalamnya.\"</strong></p><p><em>\u27a5 Penjelasan: Teks persuasif berisikan suatu ajakan atau persuasi agar pembaca menuruti keinginan atau tujuan teks tersebut. Dalam teks tersebut, kalimat persuasi terdapat pada kalimat pertama, lebih tepatnya yaitu \"..., kamu harus bisa mengambil hikmah yang terkandung di dalamnya,\".</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-gambar-siklus-air-tersebut-proses-yang-ditunjukkan-ol-230",
            "question": "Berdasarkan gambar siklus air tersebut proses yang ditunjukkan oleh tanda panah disebut dengan a. evaporasi B. kondensasi c. presipitasi d.kompensasi    pliss penting ngasal awas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>a. evaporasi -&gt; proses penguapan air</p><p>b. kondensasi -&gt; proses pengembunan uap air menjadi awan</p><p>c. presipitasi -&gt; proses turunnya hujan</p><p>d. kompensasi -&gt; imbalan yang diperoleh oleh pekerja setelah melakukan pekerjaan untul memajukan bisnis. </p><p></p><p>* gaada gambarnya, jadi saya jelasin saja tidak apa? Semoga membantu! </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>evaporasi = penguapan air laut/danau/sungai</p><p>kondensasi = perubahan uap air menjadi awan </p><p>presipitasi = turunnya hujan </p><p>kompensasi = segala sesuatu yg bisa diterima fisik maupun nonfisik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kak gambarnya mn ya? aku kasi penjelasan singkatny saja, mksih smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-sebutkan-bagian-bagian-teks-persuasil-jawab-249",
            "question": "3. Sebutkan bagian-bagian teks persuasil\r\nJawab:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- pengenalan isu</p><p>- rangkain argumen</p><p>- pernyataan ajakan</p><p>- penegasan kembali</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa follow</p><p>semoga membantu dan jadikan jawaban tercerdas kamu ya..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}